羽絨／風褸／旅行用品討論[20](Arcteryx,Montbell,Patagonia..etc)

Atom AR Women

Atom LT men

呢個post 其實主要係討論係旅行角度, 著重功能同保暖度既羽絨. 通常呢d "功能服"既牌子, 都會係網站清楚列明呢件羽絨係用乜野fill power既羽絨, 淨羽絨重量 (fill weight), 整件衫既重量, 有d detail 到會寫....身, 博頭, 手袖既羽絨重量分怖. 而普通時裝品牌既羽絨, 上面講既呢d info 係全部欠奉, 表表者係Superdry 佢係設計差到上晒新聞. 因為有呢d 資料, 先可以準確地咁知, 你要去既旅行地點, 應該要著邊款合適既羽絨.

我屬於怕凍既人, 所以post 裡面既意見, 溫度估計亦係跟據我個人體質黎估計. 亦好大機會同外國住既巴打頂凍程度有好大分別. 而post 裡面既溫度評估係跟據裡面著左一件普通去街笠衫/Fleece + 一件base layer保暖內衣黎估計. 我唔係屬於會係行山或滑雪既人, 所以整個post 既意見, 都係企係普通香港人出國去旅行揀羽絨既角度出發. 因為行山滑雪, 對保暖要求唔洗咁高, 但係對防水既要求高好多. 如果你係行山或戶外既人, 呢度仲有其他真係戶外高手既會答到你問題. 我只算係一個買得多d既旅行用家.

對於普通旅行既我, 我主要係睇保暖能力, 頂到落雪, 裡面唔洗著好多衫為大前題. 因為普通旅行, 我個人既著法係以方便為主, 一件過. 而我比較少用layer 既著法. 一係就係街, 唔係就入左shopping mall. 一冷一熱溫差成20度, 最緊要外面就頂到凍, 入室內除一件褸就室內有暖氣都唔熱. 除落黎要壓縮到可以塞係10L 細背囊行shopping mall. 呢個係我揀羽絨既大前題. 所以, 取向會同行山或者滑雪既人既要求會好唔同. 請注意.

呢d jacket 其實分3大類, 好似Arc'teryx 呢個牌子咁講, 第一種係Shell jacket. 100%防風防水. 不過唔保暖, 你當佢係雨褸擋風雨. 好凍既天氣就要黎防風. 第二種係Insulated Jacket. 大部份只係冼水, 未到防水. 可以就咁當褸著, 又或者著係Shell jacket 入面. 係羽絨級數既保暖能力. Arcteryx 好多個model 都唔係用羽絨, 係用人做羽絨 Coreloft. 其他品牌都有類似既人做羽絨 (或叫化纖) , 好似Primaloft 咁. Coreloft/Primaloft 比普通羽絨最大既好處, 係防水透風. 濕左仍然保暖同快乾, 而普通羽絨, 係一濕就完全唔會暖. 第3類係Ski jacket, 即係滑雪用. 你唔係滑雪就唔好揀呢類, 滑雪褸一定係高透氣, 但係唔會特別暖, 因為太暖的話驚你運動下over heat. 所以, 滑雪褸並不等於旅行用既羽絨

好多人鍾意用layer 既著衫保暖方法, shell jacket 著最外面要黎防風, insulated jacket 著係裡面要黎保暖. 最底層係着保暖內衣Base layer. 有d 好d 既Insulated jacket, 就包埋防風, 咁你就可以買少件shell jacket. 通常你滑雪, 或者行山預左照頭淋雨, 你先需要防水. 否則, 防水羽絨唔係太recommend, 首先因為係太貴, 第2係防水既jacket 大多數都透氣唔係好好同整到件褸係好鬼重, 會有好侷既感覺. 侷同埋暖好明顯唔係同一樣野. 除非係必需, 否則唔好貪防水既jacket. 我好肯定話你聽你唔係真係用得著防水, 你貪過癮買防水羽絨係必定後悔. 因為你要記住就算你防水, 你同行唔係防水, 你最終都係要搵地方避雨. 冼水一般情況下已經夠.

另外要注意既係, 唔會有一件羽絨係香港用唔熱, 又會可以去日本頂到0度. 香港冬天通常係12-17度遊走. 真係凍既跌到落10度以下, 時間加埋唔會多過一個月. 即係話香港用最多既, 係通常15度左右. 咁好明顯唔會有一件褸, 適合15度著唔熱, 又會旅行個陣夠暖頂到0度. 呢度係講緊足足15度既差距. 無論你搵shell jacket 點搭配法, 都無呢樣野存在. 有巴打係試過攞住件Atom LT 去東京 5-6度既天氣, 裡面着多3件衫都唔夠暖. 最尾可能裡面著多幾件真係夠暖啦, 你又變左成個米之連咁既樣咁腫. 呢個係咪又係你想既哩? 所以, 適合香港冬天着既薄羽絨, 同你去旅行既羽絨, 係肯定2件唔同既褸黎. 慳錢既話, 先買一件你眼前最需要既先.

以下係我個人係唔同溫度, 係旅行會着既配搭. 你跟據你自己體質調整.

17度以上- 普通去街笠衫, 普通牛仔褲, Atom LT Hoody

13 - 16度 - 普通去街笠衫, 普通牛仔褲, columbia 薄保暖內衣, Atom LT Hoody

5 - 12度 - 普通去街笠衫, 普通牛仔褲, columbia 薄保暖內衣, Nuclei AR + 薄身手套 + 頸巾

負10 - 5度 - 普通去街笠衫, 普通牛仔褲, Montbell 中厚保暖內衣/Uniqlo 保暖內衣, Kappa Hoody. 薄身保暖內褲. 因為0度以下d 風開始吹得入牛仔褲裡面. 薄身手套/Burton 厚身手套 + 頸巾 + 耳笠

負15度或以下睇極光 - Kappa Hoody, Mizuno 厚手保暖內衣, Sub zero厚身保暖內褲, Montbell 羽絨雪褲, montbell 頭笠, cashmere 頸巾, Burton 厚身手套, 普通去街厚身hoodie, 耳笠, 負20度適用厚襪, 似樣既厚底行山鞋一對.

你可以見到, 其實17度一直到-10度, 我裡面衣着一路都係普通去街笠衫 + 普通牛仔褲. 頂凍全部靠one and only one 外面件羽絨. 我係將所有保暖要求100% 放晒係一件衫到. 我選擇咁著, 係因為無論你去到邊個國家, 室內溫度都係20靚度左右. 普通去街笠衫 + baselayer 係任何國家既室內都實啱溫度. 所以呢個唔用layer 既著法, 係旅行中會方便好多, 入室內除一件就搞掂. 出室外着番就行得. Drawback 當然係唔同季節要有唔同溫度既大褸. 當然, 呢個post 一樣有著layer 既愛好者. 相對上真係彈性好多, 不過就算layer, 都肯定唔係一件Atom LT 內膽就可以香港用到北海道.

舊post :
Post 1
post 2
post 3
post 4
Post 5
post 6
Post 7
Post 8
Post 9
Post 10
post 11
post 12
post 13
post 14
post 15
post 16
post 17
post 18
post 19
Post 20

關於去睇北極光, -20度我會揀 Montbell permafrost parka (唔係 Light 個件, 係厚身個件) 或者Arcteryx Kappa Hoody , 2件都已經防風. 唔洗外加shell. 你唔係企係度淋雨係一定夠做. 下面會再講呢2件衫.

雪褲我推介呢條, 有化殲保暖 + 冼水.

手套呢d, 有化纖保暖 + goretex 防水. Burton 好多係有埋touchscreen 既.

我無帶帽, 不過我有帶面罩 同耳笠. 我嫌冷帽唔係好cover 到耳仔.

鞋, 我揀呢d, 香港着得番.

當然最好就真係winter boot..

Arcteryx 既size 係每件都唔同. 一個model 既M size 同另1個model 既M size 可以差好遠好遠. 唔好博, 係香港試身. Trim fit (Atom LT) 試一件, Regular fit 試一件(atom ar 或 beta ar 或 Thorium ar), 厚褸試一件 (Kappa Hoody 或 Fission SV) , 咁你試左trim fit 同regular fit , 就約莫知online 買咩size. 現時呢個post累績無試身買左番黎唔啱著要放番件衫出黎既巴打, 不少於15個巴打. 另外無人會知你想要fit 晒定鬆身着, fit 晒就裡面着唔多多件衫保暖, 但係望落就靚仔d. 預鬆身既就凍起上黎裡面可以加Fleece, 不過就大舊左個人. 無人會知你想點着, 所以問應該買fit size 定大一個size 既問題, 無人會識答. 請注意, ArcteryX Alpha 系列係無手袋, 即係無得插隻手落衫袋. 所以我無推介. 以下係我個人覺得高保暖度既羽絨, 或功能好既Shell jacket, 介紹如下.

Arcteryx Beta SL Jacket 呢件係Shell jacket. Arcteryx 裡面最平價既shell jacket. 只檔風檔雨, 唔保暖架. 100% 防風防水. 件褸 315gram 重 $299 USD (有女裝版)

Arcteryx BETA SL HYBRID JACKET - 件褸350gram重 , 70cm 身長. 只檔風檔雨, 唔保暖架. 100% 防風防水. 呢件好過普通Beta SL 版, 係因為佢博頭位用新料Gore® C-KNIT. 同埋有 Pit zipper. 格肋底有得拉鍊透氣. 對於呢d hardshell 最大問題9成9都係透氣度. 所以我會搵有pit zipper 既款. 我好驚侷住. USD 399 (有女裝版)

Arcteryx ZETA AR JACKET - 件褸425gram重 , 82cm 身長. 係shell jacket 裡面算最長身. 只檔風檔雨, 唔保暖架. 100% 防風防水. 成件都係 3 layer GORE-TEX® with C-KNIT . 應該呢個物料著起上身軟身d 既. 如果你會着短袖Tee 著佢的話, 皮膚接觸到會舒服d, 普通Goretex 料好似砂紙咁. 一樣有 pit zipper 格肋底有得拉鍊透氣. USD 475 (有女裝版)

Arcteryx BETA AR JACKET - 件褸460gram重, 74cm 身長. 只檔風檔雨, 唔保暖架. 用 Goretex Pro 3 layer 既料. 隻料好明顯標榜係耐用. 不過對如普通旅行, 我唔會行到有樹枝勾爛既情況, 我揀呢件原因係因為Goretex Pro 3 layer 係比上面幾件既料透氣. 一樣有pit zipper 格肋底有得拉鍊透氣. 而且仲有Drophood. 即係個帽同條頸個領口位唔係黐埋一齊. 叫做方便d. 同呢件真係主打滑雪用. USD 575 (有女裝版)

Arc'teryx Atom LT Hooded, 初冬天氣用. 有60g 既Coreloft人做羽絨, 12 - 18度適用. 件褸360gram重, $259 USD (有女裝版)

Arc'teryx Atom AR Hooded , 有120g 既Coreloft人做羽絨, 0-12 度用, 日本旅行大部份地區啱用. 不過呢件係無防風. 件褸470gram重, $299 USD (有女裝版)

Arc'teryx Nuclei AR - 係Atom AR 既Windproof 版 [2019年已經無再出]. 有100g 既Coreloft人做羽絨, 100%防風, 冼水, 0-12 度適用. 件褸460gram重, $425 USD. 2019年應該已經無再出. 我自己香港嚴冬係著呢件. 我好奇怪點解無再出, 又防風又夠暖, 又未有kappa hoody 係香港著過熱.

Arc'teryx Kappa Hoody - Nuclei AR 加強版. 有140g 既Coreloft人做羽絨, 負10度 - 10 度適用. 我追極光負15度著佢仍然ok. 100% 防風, 冼水. 件褸735gram重, $425 USD

Arc'teryx OSANNA COAT WOMEN'S - 2018年Kappa Hoody 女裝版. 有140g 既Coreloft人做羽絨, 負10度 - 10 度適用. 100% 防風, 冼水. 我自己都係着男裝版Kappa Hoody 去睇極光. 件褸645gram重, $449 USD

Arc'teryx KODA JACKET - 同Kappa Hoody 差唔多係完全同spec. 最大既分別, 係個look casual d, 同有XS 碼. Kappa Hoody 係無XS 碼. 有140g 既Coreloft人做羽絨. 負10度 - 10 度適用. 100% 防風, 冼水. 件褸720gram重, $449 USD

Arc'teryx Cerium SV Hoody - 850 Fill 羽絨, 負10度 - 10 度適用. 本身係暖過Kappa Hoody, 不過佢無防風亦無冼水, 外層加Shell jacket 應該可以再頂到凍d 都得. 有風的話, 就未必頂到負10度. 件褸415gram重, $525 USD (有女裝版)

Arc'teryx Fission SV Jacket - Arcteryx 全系列唯一又防水又係羽絨. 100% 防風防水. 負10度 - 10 度適用. 件褸890gram重, $689 USD (有女裝版)

Arc'teryx Firebee-AR - 整個Arcteryx系列第二暖, 850 fill羽絨 ，負15度 - 5 度適用 ,100% 防風, 冼水. 件褸680gram重, $949 USD. 佢係貴絕, 不過日本仔當佢潮樓咁着. (有女裝版) 第一暖係Ceres SV Parka. 應該無機會用得著佢.

實裝圖
---------
Beta LT

Beta LT Women

Fission SV

Kappa Hoody

Firebee Parka

想要平d 既選擇? 我推介日系血統 Montbell!!!!!!!

Montbell Permafrost Light Down Parka - 呢件800 fill 羽絨. 件褸 Goretex Windstopper 100% 防風, 冼水. 負5 至 10 度適用, 件褸434gram重, $1980 HKD (有女裝版)

Montbell Permafrost Down Parka - 上面個件 "Light" 既加強版. 日本北海道 負10 度 - 10度 著都無問題. 800 fill 羽絨. 件褸 Goretex Windstopper 100% 防風, 冼水. 件褸558gram重, $2340 HKD . [不分男女]

Montbell ALPINE LIGHT DOWN PARKA - 800 fill 羽絨, 件褸368gram 重. 同Permafrost light 差唔多一樣, 負2 至 10 度適用. 除左唔係100% 防風, 不過有冼水. 所以價錢只係 $1480 HKD (有女裝版)

Montbell Alpine Down Parka - 上面Light 版既加強版, 一樣 800 fill 不過再厚d. 唔係100% 防風, 不過有冼水. 負5 至 10 度適用. 件褸414gram 重 , $1790 HKD (有女裝版)

Montbell Flat Iron Parka - 人做羽絨 120gram EXCELOFT. 保暖度大約同Arcteryx Atom AR 差不多. 唔係100% 防風, 不過有冼水功能. 0 至 12 度適用. 件褸522gram 重 , 17800 yen

Montbell 3in1 Fall Line Parka - 人做羽絨 EXCELOFT, 不過唔知有幾多gram. 件野分2件, 一件面着, 一件著底. 不過肯定底個件人做羽絨唔會暖得過就咁一件過既羽絨. 3 in 1 主要用途係俾d 行山既, 滑雪既有防風防水既2 件頭. 0- 12 度適用. 件褸739gram 重, $2390 HKD. (有女裝版)

Montbell Storm Cruiser - Montbell 最抵着Goretex 3 layer 全防風防水shell jacket . 絕對抵著過任何Arcteryx 既shell jacket. 只檔風檔雨, 唔保暖架. 100% 防風防水. 重254g. 20800 yen. (有女裝版)

The North Face Carto Triclimate Hooded Jacket - 唔係用Goretex 料既防水羽絨. 有120g 既Heatseeker 人做羽絨. 非常平, 只係 $240 USD. 不過非常重, 件褸1050g 重.

Patagonia Men's Hyper Puff™ Hoody - 有100g HyperDAS 人做羽絨. 約莫係Atom AR 既暖度. 即係 0 - 12 度適用. 防風冼水. 不過物料唔係用Goretex, 係用Pertex Quantum. 件衫重524gram, $USD 299 . (有女裝)

Patagonia Men's Hyper Puff™ Parka - 同上面件Hoody 一樣全件都有100g HyperDAS 人做羽絨 . 而且, 係前身, 背脊位置係再多100g HyperDAS 人做羽絨 , 即係圍住個身既位置有200g HyperDAS. 防風冼水. 負10 到 5 度適用. 應該係同Kappa Hoody 同級或略高於. 不過件野重 800gram. 而且呢款Parka, 淨係出左一季, 今季就無再係官網有出現, 得番賣jacket 既地方有貨尾. 貨尾價錢只係 $349 USD.... (有女裝)

Rab Xenon X Jacket - 人做羽絨 Primaloft Gold 60 gram. 暖過 Arcteryx Atom LT 少少. 件衫343gram 重. 12 - 18度適用. $235 USD

Rab Photon X Jacket - 人做羽絨 Primaloft Gold 170 gram. 暖過Arcteryx Kappa Hoody. 件衫744gram 重. 負10 至 10 度適用, 件褸 Pertex® Endurance 100% 防風, 冼水. $295 USD.

Mammut Chamuera HS Thermo Hooded Parka - Insulation[body] 150g, [sleeves] 120g, DryTech offers waterproof breathable performance, 895 gram 重量. 有Kappa hoody 咁暖, 防水不過物料唔係Goretex. 成件野好重手下. 不過最無敵既優點, 係少數又夠暖又防水既羽絨, 而價錢只係 $350 USD. 其他牌子防水羽絨要600美金以上.

Finetrack polygon 3 - 淨係呢3個字日本製都夠照. 件野重415gram. 高透氣. 27000 yen, 有男裝有女裝. 淨係見官網同 有得賣. 係預你有高熱量運動着.

Montbell 各類型羽絨暖度比較圖

上圖所見, 800 fill 既羽絨比600 fill 既羽絨, 係暖1倍以上. 同樣既羽絨重量下, clo value 越高就越暖. 你應該係香港唔會感受到太大分別, until 你去d 低過 5 度既地方, 可能先會睇到差距. 可以既話, 盡可能買價值你可以承受之下既最高fill power 羽絨. 800 fill power 羽絨最平$1500, 好似上面講既Montbell Alpine Down. 羽絨除左Fill power, 仲要睇Fill weight. 不過唔係好多個牌子會寫羽絨量淨重. 咁退一步就係睇整件羽絨有幾重黎估羽絨量淨重有幾多. 跟據經驗, 0度or above 的話, 700- 800fill 的話, 整件羽絨要400gram or above 先會夠暖. -10 to 0 度呢個range 的話, 同樣700-800 fill , 整件羽絨要600 gram or above 就穩陣d. 呢個準則係用唔到係d 有goretex 防水個d 羽絨到, 因為個d 100% goretex 防水面本身就重. 個d 無fill weight 係真係好難估.

每年11月中既美國Black friday sale 最多有30~40% off. 我自己係通常30% off 我就去馬. 亦係最齊碼齊色又減價既時候. 其他時間會有sale, 大時大節亦有sale. 夏天買冬天衫係最平既, 7月可以有40 ~ 50% off. 自己去搵啦. 所有呢d 美國site 買既都要集運/轉運番黎,無得直接寄香港. 因為好多外國online store 係專block 集運. 轉運公司自己搵間無乜係連登提過既, 就少d 機會俾人cancel 單. google "美國 集運"

賣既website 最大路如下

有幾間係可以直運香港既, 不過有無做特價就要自己跟.

有勁抵既offer 通常會有巴打post 出黎. 無post 請自己搵及爬文.

滑雪褸, 行山裝備, 同普通旅行既羽絨要求係好唔同. 你唔好諗住買件滑雪褸當普通旅行既羽絨用, 又或者着住件普通旅行既羽絨黎滑雪.

滑雪褸係肯定唔會好厚, 同高透氣度, 防止你高熱量運動下over heat. 你着件滑雪褸當普通旅行既羽絨用, 真係凍既地方你好大機會唔會夠暖. 因為滑雪褸本來就預你高熱量運動自己發熱.

相反普通旅行既羽絨你攞黎滑雪, 你滑唔到半粒鐘可能裡面由頭濕到落腳. 都係個句, 買你眼前最需要既野, 唔好貪心.

我自己既收藏如下

1. Arcteryx Atom LT Hoody

2. Arcteryx Kappa Hoody [顏色絕版]

3. Arcteryx Nuclei AR [已絕版]

4. 日版 Beams x Arcteryx 別注 Theta AR [已絕版]
功能好老實我真係用唔晒, 我主要係買個款

以上裝備係由17度着到負15度都無問題. 溫度上配搭睇番本Thread 頭post. 頭post 有講晒咩溫度着咩架啦. 唔好懶 , 自己追番首頁頭5個post.

潮偉巴終於開返post

lm

爬返個舊post好有趣

有人問買邊件安踏雀會屌佢買支那野
咩著開就低調d唔好咁揚

但呢個頭post又好詳盡介紹唔同款
甚至連標題第一個牌子就係佢

如果唔建議其他人買 唔是應該改改佢？

利申有兩三件雀著左幾年

有幾件Veilance
有shell羽絨 一件過羽絨 普通褸 風衣overshirt etc
有冇citywalk 簡約款推介

唔知點解件黑色hard shell洗完之後好似特別易癡塵
可以點搞定會唔會係靜電問題
我係用洗衣液洗完之後自然吹乾

我都覺得改改佢好D

既然都咁憎安踏....點解個post既Introduction仲係講緊雀嘅嘢？唔明

跟住有巴打問買arcteryx嘢，又比你哋屌

原本就雀迷集中地
只係被出賣
唔好買新褸算

新po留名

連登/香港人根本好難改🤡所以我就照買照著既，好過自己呃自己。

件atom lt 穿咗個窿仔甩棉

請問係咪冇得救

Aigle d 羽絨點睇fill power

LM

有冇巴打有著𠵱件？
the north face gtx denim coach jacket

既然雀係安踏嘅諗緊買北面𠵱件當shell著好唔好
幾靚成件牛牛褸咁

一向都冇寫, 你唔係功能向既話, 佢d羽絨平時著係暖既

aigle 自從同李0合作之後 D 野都唔係乜 technical 野 fashion 野黎
arm 樣就買

呢件暖唔暖，頂到幾多度既天氣？

呢件最少頂倒負幾度

邊度有多d資訊睇？

無知一問，其實呢d保唔保暖
女朋友又唔鍾意羽絨

tnf 1990 係咪停左產,搵極都無

有無人呢排著緊Kappa Hoody？ 要著幾多件先夠暖

裝飾用途防風唔保暖

單著一件薄長袖都得

montbell fleece膽條拉鍊唔啱用
最抵玩一定係u記件毛毛jacket 仲要條拉鍊都係fit哂

邊到仲有Atom LT hoody 買

今日去完o記試完montbell件permafrost down 同light，另外都試左atom lt ，計番數應該買montbell 最抵，但猶豫緊買down定light好

我著中碼就貼身，但如果買light就入面想較多件都難，有無意見比比？

aigle應該冇得睇
睇你怕唔怕凍, 我怕凍就應該0-10度, 呢件有得配件shell 3in1
佢有件再厚d,

Thx

同問

代購

我諗你買得黎都已經唔凍

諗住買件nano air ,但又見到件streth nano storm
唔知有咩分別
諗住揸26時做mid layer

不問價入?呢排凍,好少特價,你睇POST頂果幾個website都有

但應該好快有人屌你仲買安踏

可以諗下買P記嘅Nano air阿

Atom lt嗰隻舒服真係咁大個仔第一次感受
雖然真心貴，2k，𠵱幾日嘅天氣（10度以上）真係明點解咁高評價

係囉, 咪買安踏
買Montbell, Patagonia, Mammut, Haglöfs

arctica呢個係咩牌子？前幾日係街見到人著d cutting都幾靚
喺google search左一大輪關鍵字先搵到個牌子名
但近乎零資訊 剩見到zalora有賣

揸26唔好買nano air
Active layer黎會唔夠暖

其實唔使2K，千二蚊有交易

c 記買要等好耐，買完下年著

平時都著atom lt 都ok
我外面著超焗果d rain jacket

不過見到pat 記有兩件nano 想知有咩分別

佢d款年年一樣。

不過而家收購完改左款又好似貴左，2千幾我寧願要pata nano air

不過都係個句，我唔會門市買，一定美國訂，最折時起碼平過香港買40%，香港鋪租太貴了

炮仔囉

Stretch Nano Storm Jacket
係nano air 個面改左做2.5 L 自家H2NO
其他無份別

香港著light都夠

其實north face都唔好得好多
Made in china ，買左件褸個幾月就開始甩線

Tnf係咪同vans有關係

母公司都係 VF
收左supreme 個間

之前我香港買，最平都係6折
$1200真係幾抵

supreme我知最近先發現原來就係vans嗰間 則係咩都唔買得

因為之前支國泡沫，好多支國運動牌子好多現金流，就好撚Pk咁周圍收購外國牌子，依家要避支共牌真係好難

各位巴打，想買件atom ar 比女友
佢162 瘦底，應該買xs 定s比較好
佢著男裝atom lt xs都鬆身

咪睇個post前面好似arcteryx catalog咁

post入面問買邊件=摟屌

個topic同introduction係陰鳩人
買A記嘢一定比人屌

atom ar 邊到有得試？

honey pots 咁
咁唔怪得潮偉巴 佢copy and paste姐唔係全職搞既
其實好多件都discontinue 左 下下改唔得掂
唯有自己filter arc D 問題
係有D巴打憤怒D 姐 都明白既HK 比人屈機左成兩年
大部份巴打都係叫人唔好買姐

岩呀，講解得好詳細唔通再打過咩
香港用得最多一定係輕外套架啦，有幾可好似今年咁竟然會著到雪地用外套，所以唔建議大家買乜kappa/ cerium / thorium 個d, 有信仰的巴打等black Friday好彩的話nano air 都有得減

你唔去改佢就唔好怪人入親黎都問安踏啦
將入面所有安踏例子改做其他牌子同lv外套唔得咩

年初二得返1度喎

咁交比你啦

G持 想睇多啲mammut介紹

似honey pot 都同意 但出post 同留言 唔同人黎既 唔好當有組織
話時話有幾多人 有睇頭post
你見d 問題 重覆又重覆 有d 明顯無睇

Outdoor research 呢到又係好少人講
個人都幾like 佢
有研發能力 會用新料 設計好 造工就粗左d
但減起上黎抵到pk
outdoor research refuge hooded jacket
係atom 唔錯代替品 用vertical X 60g 但上手比atom lt 更lofty 睇review 雖然 同lt 係60g 但暖度似AR
最緊要係 O記做緊sale 1k
有性趣既巴打可以一睇

頭先去官網望, 得返藍色m size, 黑色已經冇哂

新手學術問題

想問下網入面所講
“PrimaLoft insulation: body - 6oz 280-300g, arm - 5oz 160-180g”
有無話大約話係幾多度著？
或者屬於咩級數既外套？

因為想買件可以機洗Synthetic insulation 既長褸
或者大家仲有無其他介紹？
Thank you

OR 有冇類似 Gamma MX 嘅外套？

巴打玩開military 野？level 7 應該係講緊美軍個clothing system
去到lvl7 應該頂-40度
正常outdoor synthetic 料百幾g 好盡
呢件body 成300g

玩少少
已經有件真品ecwcs level 7
呢幾日最凍長䄂t shirt + level 7 就ok

想買件長版
但真品又好難好難搵岩碼
所以要搵牌子出品

聽你咁講應該穩陣夠暖

不過佢啲羽絨好臭下 巴打們要小心

真係唔知 完全唔睇羽絨

想問下意見
patagonia Down Sweater Hoody頂唔頂到前幾日香港個種凍？

800fp應該夠呀? 又有防風

佢D 手套係咪OK?

Patagonia nano puff用緊60-g PrimaLoft® Gold Insulation Eco
大約10度都冇咩問題
你300g 巴打去北極?

用過佢對 Southback Sensor 滑過2個雪Trip 幾好, Features 夠實用
間中amazon 有大減價

我估佢用Primaloft silver
無Patagonia 咁好料
因為level 7 都好似係silver

可能去外國用
同埋佢件褸唔貼身
唔會話超暖
除再著其他衫響入面

不如講下日牌，有無and wander fans

睇你去邊同做咩囉，
入面加件fleece，好d既保暖底應該夠既

前幾日香港凍到咁
我d手爆晒擦番工又唔夠暖咋
btw 買左啦多謝兩位意見

Beta ar真係要大隻先carry到

岩岩收到email
outdoor research有d款down Jacket會員限時半價

有無爸打知邊到買haglofs抵
有件L.I.M Barrier Jacket幾型
PrimaLoft Gold

post頭之中有幾個網有，近期佢啲shell都有特價，可以睇埋

有冇跑山L
想問下大家冬天夏天分別帶乜上山？
諗緊入唔入件 atom SL
利申用緊adv skin 12 唔知夠唔夠位放

著緊light,係幾唔錯
atom lt 好多人著

疫情大家著完啲褸會唔會用咩野抹下？

之前買過，去日本都係無乜用都係凍到死，可能我虧，或者買錯左

想問下mountain service呢間穩唔穩陣?

有冇熟mammut嘅巴打 可以講解下呢兩件個分別喺邊？
同埋諗緊買post 頭嗰件chamuera 定上面嗰兩件

上面有AF果件即係Asian Fit
冇AF係歐洲版
兩件都著過上身
個人黎講AF M碼好fit
冇AF 要著S碼但隻袖都太長

出面件shell d 料同design應該一樣
不過之前試果時冇留意入面果件有冇唔同
最後我買左淨shell AF版

唔該 巴打

呢排睇中咗呢件,唔知去佢海港城間專門店有冇得試呢

大戶出現了

我就係貪佢唔甩絨
同埋我想像唔到成200幾G絨有幾大件同厚
如果唔係我就直接買咗啦

其實唔係好大㗎咋，羽絨除非過300g，否則我都覺得唔算好大件

除咗想知佢大唔大件之外,都想試埋咩SIZE啱我
因為一件MAMMUT都未買過,上網睇size chart,同啲人話要揀大過Arcteryx一個碼,好驚太長太大件

急住著就係o記買啦，依家做緊特價又齊碼
本身都唔係太貴細鋪都係平多小小

唔該各位大佬解答

巴打呢件有曬我想要既要求
差啲買咗columbia

Columbia真係避得就避,我好耐之前中過兩次伏,話擋風一啲都唔擋,話防水一啲都唔防

伏爆，仲要唔係平
寧願加多一倍買雀

好 等我去試吓先 有幾款都幾鍾意

放件接近全新
ARC'TERYX KYANITE HOODY 黑色L碼

1k~留tg

西鐵交收可減dd

Montbell or North Face 有冇風樓推介
主要返工/行山著，有時夜晚會戶外工作，怕凍，
最好係三合一，budget $4000左右
唔該各位巴打絲打

唔該巴打

上O記網睇好似幾抵 內膽係羽絨
Montbell咁上下價錢係夾棉

呢隻牌子會唔會好似north face咁大？
幾年前我north face係買女裝著
不過而家肥左小小

同埋行山下褲有冇推介？

咁我又唔覺montbell差過mammut, 起碼cutting 都靚過mammut 直上直落先

其實論造工montbell 係非常top 好多大牌都唔夠佢黎 你反轉D 衫褲就知
係montbell 成日有減, mammut 無乜減同埋有D野特別出色先好似好Ｄ
香港人fit 一定係montbell fit
mammut 個件OK 既paclite 加down 收你2.5K
montbell 個件裏面就唔係綿黎 ,outdoor brand 無人會用綿造夾層係靠害
係synthetic 自家料 exceloft 一定8折 1.9K到 $600差距
褲你唔係特別高既身型, montbell 無死 好fit 又好著 又抵著

十年前Montbell細過TNF, 尤其係隻袖，之後冇再睇，唔知而家有冇改

North face 亞洲貨同美國貨唔同Wor

俾個例子你：我美TNF shell jacket size S, 但前排買件亞洲版jacket 係Asia L, USA M

所以試下穩陣

去完o記試完montbell
明顯係好fit亞洲身型
好睇好多

美碼真係大一級，同埋香港賣嗰啲都有唔同cutting, 個size都會爭咗半至一級，所以上網買，最好係攞自己fit嗰件度呎，對返網上個size chart

你就好，montbell我就到隻手，個身就唔啱

對比安踏
同一個碼(我著L size)
手，身都比較fit身

我手長，montbell個身啱就吊袖，大一個碼就手啱但個身太闊，所以同佢冇緣，不過佢衫身個cutting真係好啱香港人

ykk 5號樹脂鍊就啱

我照翻轉黎笠

想買Montbell Permafrost Down Parka
我見o記個價同日本官網差唔多係咪可買？

主要係0-10度既天氣着

不過mont bell件3in1都幾頹
mont bell d insulation layer無論fleece定down全部都用尼龍鍊
想配返自家野換下都唔得

係

3in1其實不嬲都難搞，如果你想換下outer layer樣
要搵件啱款又夾內層既都未必易

熱熱地想除一件，又要搞個袖口
我覺得3in1比較啱外國有暖氣地方，一入室內就除晒

fb成日賣廣告果間？

有興趣，點接近全新法？

試著左陣，size唔啱
留tg啦

我反而都鍾意呢d 著嗰陣唔駛拉幾次拉鍊

tnf好似都係用5號樹脂鍊 所以件mont bell 3in1想搭內膽去tnf搵就啱哂 雖然貴

最穩陣著件外殼去試，例如我件Columbia膽套落TNF殼，膽條拉鍊係短咗大概一吋

永安可能仲平D

洗完件Atom LT Hoody, 件衫有d位起毛粒

或者去睇下aigle, 應該最多3in1
方向啱就可以換上去

fyi

2020 款？

樓上講montbell 3 in 1
本來諗住買mammut嗰件3 in 1 而家搞到心郁郁 唔知揀邊件好

唔係，19年尾買

P記好似有兩三件3in1/2in1

P記有goretax hard shell 介紹嗎

終於收到件Mammut Photics Thermo,好撚好J

點洗法？想學
點反點裝

米王

安踏一蚊都唔值, 幾平都唔抵

P記好似只係用自家防水,唔用GTX

香港ok 啦

想問其他brand 有冇啲係好似atom lt/ sl咁既 synthetic 料簿褸？ 想整件emergency jacket

買雀除左專門店邊度抵同埋齊？

如果爬文睇漏左唔問得既話屌細力啲

Pata 近年有出GTX 不過唔建議 唔平 又唔係特別出色

感謝巴打
香港係咪得專門店有得試
見o 記b記都好似冇

你會咁問證明無爬過post

收到 再爬

我件Atom LT早排著完拎去洗勾爛左，想換牌子請問有咩同級介紹
利申 著緊XL岩岩好fit身

patagonia nano air/ micro puff
平d既有nano puff, 但可能冇咁透氣

patagonia nano air 同Atom LT既SIZE 係咪一樣?

thx 巴打

Men's Classic Retro-X® Fleece Jacket 有擋風層
Bomber無話有，要買就買classic
始終係經典，好多牌子都係向佢致敬(應該係)
又好襯衫(背心款更好襯），我自己都有jacket+vest

Bomber唔洗買p記，除非你好鍾意個款

放件接近全新,屋企人送，唔啱size
ARC'TERYX KYANITE HOODY 黑色L碼

留tg

Atom lt都夠啦，Atom ar睇落臃腫

啱啱係k11 musea行，已無晒bomber

咁AR更加唔啱啦，拎嚟做內膽好肥，上面巴打講緊嘅P記做內膽幾正阿，單獨著出面又夠靚仔，做內膽冇帽又方便啲

要斬手指了

我就係著緊atom ar 加件montbell 抓毛

香港？ 唔駛呀

10度個陣我覺得岩岩好wo

依件野我vip8折買左

巴打，請問你地著atom ar再著shell jacket 會買大一個碼定同碼著？同碼會唔會著落好緊？

市區唔使, 戶外工作/行山要既。

出面件褸大少少好, 因ATOM AR都幾大舊, 同埋你係咁著既建議你買無帽, 兩頂帽會好ON9。不過如果你好怕凍既都係羽絨暖少少, 我1月2號果日去大嶼山訓街果陣, 夜晚得4-5度我都覺得ATOM AR加風褸唔夠暖, 著羽絨會好少少。

想問邊到重有atom 24k m碼

買下買下真係會愈買愈多，不過試左d新非gore tex 防水物料真係返唔到轉頭，日版millet typhoon 50000 3L真心正，透氣同有彈性過goretex ，防水能力未試到，不過一樣20000mm，應該夠哂做

light著上身成隻米之連，反而down靚仔d

日版代理係goldwin，而且size 岩香港人多d

日本見過有，代理冇入，更係有機會去日本買

我都試完件down 好似宜家仲有折。

邊度有折？

gtx 我覺得1件就夠，依家發掘緊新物料，我自己就有件millet typhoon 50000 hard shell 透氣度50000g /m2，又唔膠，有彈性，推薦。

另外tnf 出左叫future light，聲稱nano coating，拎過上手試係真係軟身有彈性d，係舒服，不過透氣度就唔知

其實有好多唔同牌子都有出自己防水物料，但冇乜邊d係特別出色，好多都焗到仆街

o記唔係做緊會員優惠？

日版靚款根本唔會買到
restock幾個鐘就比D撚樣買哂之後放去メルカリ或者楽天炒價賣
屌佢老母

Amazon都大把款買

有原價咩 之前想買日版1990 好似係np11834 原價39600但amazon/楽天炒到45-47000

唔講信仰
其實rain/hard shell 1件light weight 就夠(所以OR helium I/II 好多人like) 90% 呢D hardshell 都係3Layer or 2.5 layer structure DWR+PTFE/PU+lining, 所謂既透氣度係最tricky,因為成個mechanism 太複習,佢一定比個最好reading 你,有冇可比較性?真係唔知
我相信由期向香港行過山除左好撚凍好大風個幾日,乜九hardshell 都係焗到hihi ，由期香港顯度咁高
曾經有好多討論XX比XX透氣没完没了最經典應該係event vs gore , 最後死埋你可以講佢唔掂可以講gore 迫死佢
重有好多口碑唔差既料, OR ascentshell, polartec NeoShell, pertax shield 等 , 但向gore 既強權下無乜生存空間
講緊實際使用最多人建議係
1.rain/hard shell 唔落雨唔好用 用windbreaker
2. 要用開zip pit 唔該 無既就.........
3. 要最breathable 好多人推用Poncho
4. 太撚熱又要用記住除敢d衫
5. 好好保養DWR , 佢一死breathable 大減90%
6. rain/hard shell 向城市用以及信徙可完全無視

巴打多謝你分享
請問windbreaker你有無介紹？
都係想最凍個幾日cover住件羽絨
其實香港係咪goretex infinium夠用？

呢個用途montbell versalite jacket又輕 又平 又fit 抵玩

thx巴打

好認同行山 rain /hard shell 係用途不大

自己覺得香港用其實 冬天去露營都要有件

問埋squeamish hoody除左houdini仲有冇其他選擇， 想要透氣度高，輕身係其次

Dwr 同breathable 有關

件mammut 咁甩法， 問過間舖， 佢地話係用機經熱力將佢地黐埋一起..... 請問有咩material 可以加熱後可將兩樣布質物料黐埋.

攏統D講都係膠黎 點同你又防水防風透氣

我都覺得係膠， 睇番個型狀， 似係d 雙面膠紙好薄物料再熱， 就可以黐到好實

用數字人比較具體 我都係睇返黎懶就唔cite source 睇過既巴打如果我記錯請補充
買wind breaker 最煩係好多廠唔比cfm
正常rain shell cfm range 3-4
而active 緊 又有效帶走 vapour 同heat 大約最好有35cfm
squamish （唔建議買）為例就大約有35
Houdini 2012 前 都係40左右 但轉左料 就under 10
所以無那那加$ 出Houdini air
Pata airshed 都係 唔錯既選擇
black diamond alpine start 都唔少人推
性價比高其實uniqlo $99 個件都正
唔記得向邊到睇 用黎估 cfm 其實好易 兩張coffee filter 你封實用口吹 個feel 就係大約 35cfm 一張就係70cfm 左右
但係你點向人地store 吹就自己諗
最後提一提 個數係講緊active 做緊運動 唔係坐office 呀 行街咁 唔好強衫所難

我有件Nike跑步風衣都係咁甩法
最後用黃色果隻透明膠水黐算了
再唔係可以試下ab 膠

有件fleece 試過 用膠水seam grip 痴返 ok

唔該你， 請問黃色膠水係咪UHU 𠴱隻？

等我試試先， 唔該你

其實key factor 黎 所以點解新野硏究唔要dwr 一來要補二來環保撚太煩
因為dwr 一fail 你outer fabric 一saturated 咁大撚獲 即係outer fabric 100% humidity 而你裏面既moisture 出唔到黎，極端黎講係draw 返入去無breathable 可言

我自己有件storm cruiser，試過落大雨著，透氣都叫ok，但始終膠d 硬身d

我都覺得香港地soft shell 最實用

black diamond 有隻叫GTT’s Empel Breathable Water Protection Technology—a revolutionary water-free and PFC-free DWR

或者有d牌子都聲稱話新pfc free dwr係咪好d

Yes
Ref: Nike tech aq6711
利申：粗著
同埋覺得係人著衫，唔係衫著人，唔太介懷

有冇話洗幾多次就要噴dwr 補下

DWR 無乜理屌係環保撚煩
好似來來去去都係哥幾隻最初C8 根手環保撚屌PFC
轉C6 但唔見得好好多好快又fade out
GTT 個隻記億好似marmot 用先根住就OR 開始多人用好唔好唔知
睇D友講最come 好似真係C8 , GTT個隻掂唔掂真係無乜留意
長遠究硏方向係無DWR 即係Gore 個隻shakedry ,但durability 好大問題無撚左outer fabric , D廠做出黎都係target running jacket 咁唔敢講其他用途

你會睇到一達達入哂水就要補

定位差好遠啦
storm cruiser可以摺埋做EDC
stream parka係雪褸嚟

我件storm cruiser著咗3年左右，無乜問題
Montbell做工我覺得幾好，我自己無乜見到甩熱壓貼之類

storm cruiser先正， 咁平買到3l c knit
質素好好

睇岩mammut meron in hooded 羽絨
1300左右，spec話有140g 750fp 鵝絨，其實夠幾多度著，同級mont bell有冇比佢更好更平

我個人睇法係羽絨唔會做外層，一來未必成日洗，2來全部米之連咁樣都唔好睇，加件風樓外層岩哂

樓主講既一件過，insulated hard shell，外層防水，內層係羽絨絕對唔好，除咗焗d之外，要洗都好麻煩

應該分開買，羽絨做中層，過左冬天唔太污糟就咁曬哂就收埋，但成層就可以經常洗

有冇巴打分享下

其實洗羽絨唔煩阿，買枝專洗羽絨嘅，就咁放入洗衣機搞掂

外國有暖氣，一除就除晒
香港除左返工有得掛，否則都好少咁著
通常一件過，除完要煩擺邊

Torrent flier 用家

要完全乾先收返，唔係好易發梅，不過外層防水過d，例如gore infinium，照樣用down cleaning一支攪掂?

不過都係，外國都係一件有咁厚得咁厚

唔使補dwr果啲就咁一支搞掂啦
要補dwr果啲就洗再噴嚟補

今朝摸一摸原來甩左條邊出黎
就咁由佢甩定係剪左佢好

見到件衫啲膠都開始打柴
係咪玩完

有冇巴打試過呢啲

搵返原廠保養搞啦

而家安踏最低消費好似$800？

係啩
佢而家年年唔同

呢支野我用過黎痴fleece 幾實 防唔防水唔知
去代理問下乜價位，太貴就買過件，唔爛點有借口買新野

$800
我件野兩年前black friday買 $1500

好老實咁, 你唔係跑山, 又唔係最凍果幾日, 其實求其一件風褸都得, 再講你真係會落雨唔擔遮咩?我覺得都係心理關口來。

想問問gore-tex infinium 是咪透氣過gore-tex? 因為香港要防風都透氣多過防水+防風

Gore tex 佢全系列 叫得windproof 都CFM <1 佢自己講
向active 既情況下 呢個air permeability 其實唔夠
點解唔係用d hardshell 比個個breathability g/m2/day 呢個數 好多唔同方法做 而出黎個數 好大差異 你係廠你都知點做
所以d 友trekking 多數wind breaker + light rainshell 長期backpack
Windbreaker 多數睇CFM 睇佢air permeability 越大越透氣 相反 wind resistance 越差 點最optimum 之前有提過
當然 向香港大部份用法當返工褸 就另一回事 坐office 行街 generate 好小熱
不過個人覺得香港春秋都難著 hardshell 個人行快d 到焗

我就係本身大汗又行得快,基本上同焗桑拿冇分別

想問下有冇師兄對Montbell Storm Cruiser同Versalite Jacket有心得?
主要用途都係防風防水 最多都係露營/行山
想比較下個舒適度同Durablility

搵哂全港識既地方都無beta ar black size L
有無巴絲打教路邊度有？

有無人知香港邊到仲有呢件野賣 或者差唔多款

Mont bell 男裝除左黑色 其他色麻麻
不死烏k11果間專門店 貴定平過o記？
定有其他地方賣不死烏？

安踏囉支那狗

安踏呀支那狗

想放件新既atom lt，深藍色L有單
屋企人送唔想著,啱就留TG

巴打屋企人咁好 又送Kyanite Hoody又送atom lt

係啊費事眼冤

其實點解會叫叫下叫左做不死鳥
邊度不死 認真問

我初時以為不死鳥係osprey
化骨龍先係 Arcteryx
但用用下亂哂係咪因為d 鬼佬叫dead bird ?

師兄賣唔賣zeta lt?藍色

有冇巴打係香港tnf買過野
買左件1994復刻細碼 試多兩試唔啱拎去換 話冇碼要我等
過左個零星期同我講話冇碼 要叫自己去其他分店問 去到其他分店又話我過左7日無條件退換嘅限期 買件野都要比人撚

乜唔係始祖鳥咩
btw 見到樓上有人改埋做不死烏

吓 要自己去問？ 我個陣直接叫個職員睇曬全線鋪頭有冇先去

初頭佢話係邊間買就要喺返同一間換 所以要等佢check有冇貨可以調過黎
點知過左個零星期佢話仍然都係冇 跟住係我自己唔信邪自己再逐間逐間打去問
問到有一間有 就走去換 但佢話我已經過左7日 我解釋返個case但佢又話要我搵返買嗰間個職員處理

聽到要個客自己問其他分店已經屌柒佢啦
巴打你冇改錯名

想請問下巴打如果montbell 想揾啲類似 alpha sl咁既防風雨packable 應該揾咩型號

storm cruiser

岩岩係出面見到呢個POST

習近平穿Arcteryx羽絨視察冬奧，以支持中國服裝公司，安踏集團在港股價猛漲10%

即刻DUM撚左我件LT ..狗也不屌

樓上嗰堆繼續同刁大大撞衫啦

已經燒左我果件

唉同習種撞衫

繼續買繼續扮盲最撚鍾意著安踏李寧361度
唔係支那嘢都唔買

你永遠叫唔醒扮瞓嘅人
支那雀永不錄用

支那狗值得貼堂表揚
一齊買一齊送錢俾支那公司

支那雀新宣傳：
一同感享與刁大大同級嘅溫暖

請問Montbell 有冇啲舒服風褸推薦？🙏
啱15-20度

之前睇啱p記r1....但都係有啲貴

r1應該唔係風褸咼
p記風褸 windbreaker 最平又勁防風係houdini jacket

3way mountain parka 係咪拉木人

而家要喺網上搵P記特價嘢真係唔易

前幾年，有個網做緊30%off 一次過買咗幾件P記嘢，又tee, 又短褲，又底褲。 之後隔一個月返去再睇已經落晒架，屌佢老母

仆街N年前買左支那雀

照着啦，無謂浪費

習重果件似度身訂造, 咁肥都著到

種

睇你唔起

patagonia nano air 邊到有得試下

ching點睇outdoor research?
想賣哂啲安踏轉會過去

舊年買r2時都搵唔到 一係就ban集運
最後都係死死氣香港門市買

依家想買retro x 搵左陣都唔係好覺有特價

一時又屋企人送 一時又自己入

仲諗住入多件軍版atom lt添
習種搞獲咁既野

我知錯了，村長

$500 fast trade?

人地品牌搞環保 佢地marketing就係叫你唔好買
冇特價先少啲人亂買 少啲垃圾

我都想買r1, r2， p記經典嘅fleece一定要有。 我反而早幾年喺尖沙咀專門店開倉(有幸去過一次)買過件r3同torrentshell。兩件加埋都係千六 Retro x 我最近買咗件retro x snap front jacket, 反而無入retro x classic

最初都係因為佢嘅環保理念而鍾意呢個牌子，但佢都要照顧下我呢啲窮L至得㗎嘛

佢官網最近好似做緊sale, 但唔知完咗未。 我印象官網用唔到集運所以都無買嘢lu。 以前係多啲網做特價，我諗而家要花多啲時間至搵到好嘢

我買左好多件呀
有褸有褲有鞋有帽有手套

宜家唯有新的永不購買 舊既就當訓教衫咁粗著算
希望出街唔會俾人歧視

本地價mark-up咁多又唔俾集運，做到咁能閪真係唔買佢算

Patagonia 有沒有同 Arc'teryx Atom LT 差不多的款式推介 ? 或其他 brand ?
唔太想要d一格格車縫線旳款式

問下身邊有冇fd有vip啦
好似唔知正價8折定9折

而家啲人好惡 無集運都要屌

arcteryx solano jacket好好著....

但又唔想幫襯安踏，有冇類似嘅款？

趁snow peak aw final sale入左幾件褸

有冇巴打知道arcteryx保養仲係唔係上官網搞

屌那星原來安踏黎
拎去返地盤著到爛就掉算

上年買左件Patagonia Cloud Ridge Jacket Size S 黑色
今年疫情肥左唔啱著
有無人有興趣
有興趣留tg，可平放

𠵱排天氣 聽完巴打意見想買件P記 houdini
點知望到實物原來冇側袋放嘢放棄咗

希望21年新ver 會有

死心啦 唔會有

隻款真係幾好睇

push

vip 有9折
利申買過fleece風褸背囊都係厚面皮R其他vip客幫手

一直以黎行山、露營、攀石、釣魚都係著adidas幾舊水果啲sport jacket
大風啲又唔夠，落雨又濕哂，出多少少汗件jacket又係濕L哂一定要晾起

想真係dum本啲買件shell
睇到montbell件storm cruiser好似唔錯

仲有無其他好推介?
利申 新手 怕熱多過怕凍 唔要中資雀

想dum就唔好Mont-bell la，mammut crater hs jacket la

好呀師兄一陣去overlander 睇下先

Overlander 有無mammut嫁？

行山、露營、攀石、釣魚 其實分幾件買最好
建議 行山,攀石 呢D高發熱量買件 light softshell
e.g. rab Borealis Jacket 300g 可當windbreaker 又有彈性
OR Ferrosi Hooded Jacket 出名既softshell 又平而家好似做緊特價
呢兩件sale 緊都係500 左右
想使下$ pata R1 tech face 不過就重小小
另外加件 light weight rain shell 常放backpack 落大雨同超大風用
OR helium II 比較common 既選擇
Montbell Versalite 都唔差
想使$就買任何paclite
加埋都係千鬆D 左右 想使$買下其他gear

有，但唔知有冇呢款，專門店我見過有

如果貪心小小想一件搞掂哂 有無推介

冇可能，大風大雨同平時户外活動已經唔會一件搞得惦，上面巴打基本上都講晒最有用個幾類

Windbreaker 散熱好但唔防水做運動用
Soft shell 或 insulation 小小冼水同保暖做靜態d 運動或平時用
Gore tex hard shall 防風防水但唔保暖就大風大雨用

睇自己需要d 咩揀

montbell pamafrost down減到17xx好吸引

感覺上唔防水應該透氣d

真係以後都唔會買佢，有mont bell Patagonia, mammut, haglof，大把choice

p記真係好撚難買，除非你飛去美國買減價野送酒店咁

9折都買唔落手啦，太貴，基本上俾租，我見又一城間野係冇人行

唔講價錢

邊度？

可平放 = $300內

overlander，vip岩完左

神褸
不過香港好少著到

我都想買返件防身，但香港真係最凍幾日先得

最近入咗件Nanga stand collar.... 下個凍天先著

利 : down 同風褸著開snow peak

靚

Nanga正野，大部分MIJ

yes yes MIJ

邊度買同幾錢呀？
隻色幾正

樂天， 折完34000 羊， cyote 色

我見啲價又唔係好貴啵，都有成 760FP 佢啲down Jacket多數mij？

down 基本上全MIJ, 係賣點嚟， 其實nanga 係羽絨睡袋嘅LV, 之後岀埋jacket ....

唔玩大牌，又想高汁，佢係好選擇！

今日發現件Atom 甩線 有個線頭飛左出來 應該點搞佢好

我見用既料都唔差，fp數都可以，如果mij埋真心抵試

多謝面紅巴 推介

我171, 75kg ... 買M

有中國製架, 睡袋佢又唔算LV既, 美國佬果D先係

所以我講LV 唔係Hermes

想問下Beta SL Hybrid $300 usd值唔唔值入手?
定再等下會平d

Arc'teryx Fission SV 抵唔抵屌

得8折

幾多折值得入手

我唔清楚，因為無留意你果件，你睇下香港會唔會有減價，比較下抵唔抵，arc'teryx 有d款減得多，我主要睇邊件減得多

同習大大著埋同一牌子, 點會唔抵

係囉，居然仲有人會想買

我都淨係著返啲幾年前買落 著爛就算都轉晒montbell pata mammut個啲，arcteryx 不鳥

想問下大家 三層式穿著， 會唔會會每層都揀有帽
底衫
fleece (有/無帽）R2
化纖中層 (有/無帽）atom lt jacket /hoody
羽絨外套（有帽）
防水外套（有帽）

Atom lt頂帽真係超級煩
淨係針對𠵱件嘅話，其實冇帽版都夠
反而仲平咗

想問吓mammut上網買係咪要小心啲...我見同一款有支那做 又有越南做

GTX jacket/ 普通windbreaker 有帽
薄羽絨 / fleece 無帽
長/短袖 merino base layer
本來想買patagonia micro puff hoody 做中層 最尾都係比rei話無貨cut單

化纖，負15度，外型ok係咪得kappa hoody除左arcteryx仲有冇其他揀
上網睇過patagonia das parka，但係件褸好皺

Save the duck ..... 不過MIC

有冇輕薄防水行山褲推介
本來想買gamma lt 不過習大大不了
其他牌子比多少少都ok

zpacks, enlightened equipment

自膠 以為你要防水褲only

代替 gamma lt pant 就得

最近去左睇件mammut crater hs
佢A-cut size係好啱心水
但聽見佢話無折就卻步左
巴打有無其他hardshell推介
筆直$2500內

日本tnf goldwin個網係咪唔ship集運倉

咁你揀返Storm cruiser啦，平靚正

有無ching知道呢件patagonia係咩款咩名

搵左好耐都搵唔到但係覺得好靚

想問Carousell有啲Patagonia retroX 背心只係幾舊水，話係「庫存品出清」，有冇巴打幫襯過？

咁都信？

貪字得個X

寶藥黨係咪賣緊真藥要問架原來

咁齊size 就知咩事，仲要下單後等個幾兩個星期
幫你淘返黎

留名

請問名位點睇 Black Diamond依個牌子？
見佢First Hybrid 幾靚仔

想問下如果Atom LT 換Nano-Air
Atom AR的話p記係咪得Micro Puff？ 仲有冇第二款類似
想換哂佢 唔想再著安踏

Arcteryx veilance係咪都俾安踏買左？見佢有件做緊特價好抵咁

只係產品線定位唔同，他們都是同一家

正野

Archery’s kappa 同等級數的p記係邊款

$1635hkd 買左件veilance conduct anorak,原價要$5200

西裝褸有冇特價
你買嘅𠵱件好靚，但係冬天入室內除出嚟好煩咁
商務雀最正係冇個醜樣logo

Veilance 同LEAF 都只係Arc’teryx 其中一個部門，如果你堅持到唔買Arc’teryx 不如行多步，連Veilance 同LEAF 都唔好買

做左小小research ， 之前有巴打提過Tilak，捷克brand ，雖然未買過，不過見日本有唔少鋪有買，軍用line MIG 都應該同LEAF 有得揮，休閑line POUTNIK designer 仲要係Errolson Hugh ， 最衰香港冇門市

係我問嘅, 過年前我喺百得新街見到有間潮舖有一,二件賣, 可惜冇我尺冇得試

早幾年係有舖頭有賣,不過已經執咗

我諗我知你講邊間，嗰間變左做網店我都問過佢地，之前evolution jacket 有平，睇spec 應該同alpha Sv 有得揮，不過未試過唔知sizing 如何

想問下有無人喺香港專門店見過依件？

唔識打去門市問?

見你講MIG以為你講Carinthia
真係要買推薦Carinthia, Wt tactical, Otte Gear同某布魯克林小作坊

喺日本買左件np61800 隔左成8日先到 都熱到著唔到
呢款賣貴過哂美版1990/韓版1990/日版np11834真係有佢原因
不過香港著11834就夠哂

今日到著，好滿意！

我都有啲興趣想買,但未買過日版唔知size

日本M=美版1990 S=美版1994XS
但日版版型貼身d 衣長長d 成件野個cutting都好過11834
比貴萬零円都抵比嘅

我都覺得用料同設計都係61800好D
台仔有比較61800/11834/1990

M碼身幅58cm chest 88~96cm
應該就等於安踏嘅S差不多

我有fd係日本住試過
11834好薄 內裡著得單薄會塌哂 同size又闊過61800小小 襯得差d就會變左做毒撚衫
同埋我唔鍾意佢心口到成隻袖都係黑色
美版1990 我嫌佢布料太硬 特別係腋下 唔多舒服 而且cutting偏橫 始終係歐美版型
61800真係fit哂 唔會太硬 著上身都好挺 胸同腰都比較修身 手袖位有做三角形比你摺 仲有powder skirt 雖然香港用唔著

TBB鄭衍峰呢件咩衫來

你返去香討問啦

想問咁多位，Patagonia有邊d model係防風防水，岩-10至10度左右著架？
唔該哂

個range會唔會大咗少少

唔緊要，咁如果主力係for 負10度呢？
我見頭post係負10 - 10所以跟左佢
唔該哂

同問,主力冬天去韓日旅行著

GORE-TEX Paclite 2.5L
GORE-TEX Active 3L
春秋冬行山、沙灘露營多
邊件功能會啱我多啲？
好難揀

想問一下我想買一件乾濕褸去英國， 想問下有咩牌子好？ 謝

點解唔去到先買？

英國人人都著superdry

乾濕褸喎

aigle? 英國買會唔會平D？

可以， 但都想問下有咩牌子好。 謝

active 會透氣啲 ，但係香港gore tex都係好難著到，行山應該焗到暈

Burberry
Private White VC
Barbour
Holland & Holland
Purdey
Orvis

變咗大陸牌子，而家少著。

我想問p記件retro x 係唔係永遠都唔會減價 佢減價個陣次次望都冇佢份

香港專門店好似唔會減價
上次同女朋友去買野 多口問句有冇折
個sales答我地呢個牌子唔會做折嫁喎

因為我係外國 所以佢減個陣我可以直接官網買不過件野冇折咁解

Pata專門店去k11果間啦，k11商場成日有promo, 買$1000送$300 果d，可以留意下

上網買成日做折，未試過正價買

好似上個月先減完？

你講佢太古城果個類似outlet?
冇專登去 不過睇緊佢FB都係POST啲冷門款
會有筍貨執?

想問各位用邊隻洗衣液洗gore tex

呢件野真係1990款之最
可惜呢個天氣已經著唔到 短袖加一件褸都有小小熱

唔緊要,點都有機會著嘅

灣仔見到rab x jacket 女裝$875， 男裝賣晒， 知唔知其他地方仲有無男裝？sales 話賣哂唔再入

最衰件牛仔款出11834唔出61800
如果唔係一定狗衝